今年嘅考生入乞食科前要問自己幾個問題

（1）自己鍾唔鍾意錢同優厚嘅物質生活？
（2）如果而家唔鍾意錢，係咪肯定幾年之後都唔會改變初衷？
（3）屋企經濟能力係高到讀乞食科都無所謂?
(4) 如果真係好有興趣，你揀嗰個乞食科目嘅知識係咪只可以從大學嘅途徑獲取？有冇可能自己睇書學到？
（5）到時乞食真係唔會後悔？
(6)好多人話到時唔會後悔嘅結果真係後悔，你肯定真係唔會後悔？
（7）如果你係想行學術路徑，你有足夠能力打嬴其他對手？
（8）你有足夠嘅時間同埋恆心（大約10年）潛心於學術？(好多讀PhD 都會中途quit,嗰陣已經30歲又好少工作經驗比較難搵工）
（9) 你忍受到10年之後啲中學同學事業有成但係自己比唔上？
（10）你自己係咪人中之龍,讀乜嘢科都可以成功？

認真諗下呢啲問題先好去排Jupas
年年都好多人後悔然後要quit u, transfer。
年年又好多人畢業搵唔到工然後後悔當初揀錯科

東華醫學院 包你唔會後悔

Why

樓豬唔好害人 香港好需要人讀文理科的

樓豬又黎擾敵

重點
利申：讀緊科完全冇興趣，但冇放棄自己既興趣。
相反冇左GPA同課程規限，我認為自己學得更多

興趣係咩，

史哲

高汁po

可以入左東華醫療
做幾年輕鬆結婚買樓
跟住咪慢慢實現理想囉

唔好信樓主

各位有得揀都唔好揀乞食科呀

商理就係嘅
文就

已quit搵食科轉讀乞食科
明知有科自己好鍾意但唔讀真係好痛苦
果種滿足感同對學習嘅熱情真係唔係幾個臭錢可以收買到

master 再讀乞食科都得
咁急做咩

既然決定要以乞食科作為我嘅職業
咁點解仲要用4年undergrad時間去讀一科根本唔會從事嘅搵食科？

乞食科會有咩職業？

你估唔讀乞食科就無事咩
無興趣咁讀，讀到個分爛哂，隨時畢唔到業

details唔講啦 但都係果句
明知有科自己好鍾意，但竟然擺喺到唔讀
慘過食兩舊屎

啱呀 就算知道讀完要乞食 都要照讀有興趣既乞食科 其他野唔理啦 緊會行行出狀元既

窮父窮母有咩大病大痛洗費都唔關你事，自己繼續玩興趣，繼續以為自己係個狀元

路過，笑到gapgap聲

已quit乞食科轉專科
之前日日開oost屌soc sci
幫推

巴打又係你…我仲係soc sci度浮沉緊…一直想trans但又無勇氣 岩岩miss左deadline
好後悔呀

如果我早幾年見到呢個勸世post

歡迎大家quit u 轉去讀大電

節哀順變

我預祝你乞食科畢左業出黎做幾年野都仲可以大大聲發表你既臭錢論

臭錢
樓豬將你既臭錢轉帳比我ok?

讀緊文、商科嘅中學雞表示迷惘，有冇巴有啲咩建議

on9你估我想揀水泡？都唔夠分讀搵食科

冇興趣你咪撚讀呀 又要讀又要呻無興趣 阻撚住哂

agger

大學揀商科讀好啲，文科出到黎好少野做

而護理，醫科個啲多數要求中學最少有讀一科 Science subject

Soi sci
呢科完全可以自學，自己睇書好過聽老師講
唔係讀研究院真係讀黎都嘥氣

讀東大醫療好過大電

我愛中文

soci psy 呢兩科上堂就係聽老師 講 書，考試將所有野背曬好容易攞高分，不過要讀到 master 出到黎先有野做，就咁 degree 邊有人會請

我中學有個同學讀完 soci degree，但係冇繼續讀上去結果出到嚟做咗幾年老麥

商科都係半乞食 除非你口技了得

讀geog bio可以有咩揀,預放榜22-23分,係咪要乞食

好過文科

有 bio 揀nursing 或者 medical science 啦 大把出路

in東大we trust
mls rt ot全部有牌
遲啲仲有physio讀
低分人士之選

到底呢d post一日可以出幾多個

Goose house

仲以為 ot 得國際認可，冇香港果個

警世

如果英文夠好 讀乞食科都唔會怕搵唔到食

讀緊Soc Sci year 1

中學讀econ geog

英文中上

有乜推介

自己問自己

sor夠料嘅話出到黎照樣搵到食
做教畜gm起薪27k 好似係

僧多粥少 賭唔賭大細由得你

搵到工先講嘢

自問能力足夠脫穎而出

快啲一齊讀大電啦

Pure science grad 左幾年

仲要大把ma讀
乜soci poli psyc geog你有興趣補一年就得
用ug讀好唔化算
Ps:曾經想讀philo 好彩最後無揀
當興趣仲好

考ao eo

Engine/nursing/survey/東大
其實依家真係遍地機會
只要唔揀錯就無事

呢幾個真係搵食科，仲要十幾分就讀到，不過唔係政府資助嘅話，錢自然要俾多啲啦

大學又垃圾又咁多乞食科，想問你地點睇d ive畢業機電剪頭髮嗰啲